\begin{task}{9.57}
  Доказать, что матрица, обратная к кососимметрической невырожденной матрице,
  также является кососимметрической.
\end{task}

\begin{solution}
  По определению, кососимметрическая матрица -- это такая матрица, что
  $A^{T} = -A$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A A^{-1} = I.  \\
      &
      (A A^{-1})^{T} = I^{T} = I.  \\
      &
      (A^{-1})^{T} A^{T} = I.  \\
      &
      (A^{-1})^{T} (-A) = I.  \\
      &
      I = A^{-1} A = -A^{-1} (-A)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем, что:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (A^{-1})^{T} = -A^{-1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Следовательно, $A^{-1}$ -- это также кососимметрическая матрица.
\end{solution}
